CODIGO/SUMA/Problems/ParticionInt.dfy
@@ -4,11 +4,20 @@ include "../Auxiliar/Sum.dfy"
 
 // El problema de la Partición de un vector de enteros A[1 n] consiste en decidir si podemos separar
 // los elementos del vector en dos partes disjuntas, y cuya union sea A, que sumen lo mismo .
+
 ghost predicate ParticionInt(A:multiset<int>)
 {
-  exists P1:multiset<int>, P2:multiset<int> | 
-    P1 <= A && P2 <= A && P1 + P2 == A :: GSumInt(P1) == GSumInt(P2)
+  exists P1:multiset<int>, P2:multiset<int> :: 
+    IsPartitionInt(A,P1,P2)
 }
+
+ghost predicate IsPartitionInt(A:multiset<int>,P1:multiset<int>,P2:multiset<int>)
+{ P1 <= A && P2 <= A && P1 + P2 == A && GSumInt(P1) == GSumInt(P2) }
+
+lemma existsPartition(A:multiset<int>,P1:multiset<int>,P2:multiset<int>)
+requires IsPartitionInt(A,P1,P2)
+ensures ParticionInt(A)
+{}
 
 method {:verify true} checkParticionInt(A:multiset<int>, P1:multiset<int>, P2:multiset<int>) returns (b:bool)
 ensures b ==  (P1 <= A && P2 <= A && P1 + P2 == A && GSumInt(P1) == GSumInt(P2))
